[衲DEE被拘留] 散播郭文貴新聞 佛門老和尚 遭公安拘留10天

流亡美國的中國富豪郭文貴今年兩會期間指稱，公安部常務副部長傅政華已被中紀委控制。湖南和尚釋大成在微信朋友圈轉發這條不實消息，被指「造成惡劣社會影響」，公安部下令查處，釋大成前天（14日）被當地警方帶走，行政拘留10天。

郭文貴三月在推特發視頻指，傅政華在兩會現場上，身後一直跟著的是中紀委和內保人員，稱「傅政華被中共控制了」。但傅政華仍然如期亮相，公安部官方微博則轉發一段視頻，揭露郭文貴是「邪性富豪」。

國際刑警組織向郭文貴發出通緝令，但他最近仍然頻頻「爆料」。俗名張文武的釋大成和尚是湖南邵陽人，在推特也頻頻轉發郭文貴的「爆料」。據自由亞洲電台報道，釋大成在邵陽市大祥區其妹妹家，被東湖寺派出所警察帶走，成為首名因轉發郭文貴信息而被抓的人士。

邵陽縣公安局通過官方公眾號發出消息，題目為「出家和尚『六根未淨』 散佈網路謠言被拘留」，證實釋大成被抓。公安局稱，今年3月，和尚張某「在境外某視頻網站發現一條有關公安部某領導在兩會期間被中紀委帶走調查的消息，在未經證實的前提下將該信息轉發到自己的微信朋友圈以博取眼球，造成惡劣社會影響。」

邵陽公安稱，案發後，公安部、省公安廳下發督辦單要求依法查處，邵陽縣公安局從網絡安全大隊抽調精幹警力成立專案組。由於張某經常外出雲遊，難掌握行踪，經過調查，終於在邵陽市大祥區親戚家的張某抓獲。「經詢問，張某對其在互聯網上散佈謠言的違法事實供認不諱。」目前，張某已被行政拘留十天。

鬼打鬼, 而家中國和尚都唔係D 咩野善男信女